水署署長林天星退休袋1200萬 鉛水苦主難接受

在鉛水風波中受盡千夫所指的水務署署長林天星，將會於十二月退休。林天星在特首委任的食水含鉛超標調查委員會報告中，被批評「專業不足」及「固執己見」，表現令人失望，但他一直堅拒「下台謝罪」，今次能夠順利退休，預計將可穩袋一千二百萬港元一筆過的退休金，另加每月七萬多港元的長俸。食水苦主大聯盟對事件表示非常不滿及遺憾，質疑涉事官員不但毋須為鉛禍承擔責任及受到懲罰，甚至升官發財，令苦主及市民難以接受。

林天星於一九五七年出生，今年十二月便踏入六十歲的退休年齡。他在八三年加入政府任職助理工程師，九九年晉升為總工程師，○八年升為首席政府工程師。他於一三年接替馬利德成為水務署署長，以該職位屬首長級第六級(D6)計算，林現時月薪達廿四萬五千多港元，在新退休金計劃下料可獲取一筆過逾一千二百萬港元退休金。

消息指水務署將於十二月一日為林天星舉行榮休歡送晚宴，當晚會在一間中式酒樓筵開三十席，並邀請該署全體員工出席，林天星亦會在席間致詞。不過，該署人員並非享受「免費晚餐」，每人需要繳付四百五十港元，而該酒家的全包宴每席收費約六千至一萬港元。水務署發言人則表示，同事為林天星舉行退休晚宴，屬私人性質，與加與否純屬自願性質，晚宴開支由參加者自費。

林天星擔任水務署署長四年，期間爆出屋邨食水含鉛事件，獨立調查報告不但批評一眾持份者集體失職，更炮轟林天星「在水質科學方面的專業知識可能不足」，且一意孤行未有採取較佳的水質取樣方法。事後要求涉事官員下台的聲音此起彼落，但林回應時僅形容自己「心裏面有沉一沉」，並就事件道歉，卻未有為此請辭。

食水苦主大聯盟召集人兼立法會議員尹兆堅批評，林天星「袋袋平安」退休是十分諷刺的事情，因鉛水事件不但沒有任何官員需要負責，涉事官員甚至可以獲得晉升，例如時任發展局局長的陳茂波現已升為財政司司長，而林天星亦可穩袋千萬退休金。反而一眾鉛水苦主至今未獲任何賠償，「犯錯嘅人得到獎賞，真係好難接受！」

捱多幾個月unun腳收錢

推到佢冇長糧

同梳打埠天氣局長異曲同工

香港又冇集體訴訟，又唔俾包攬訴訟已經夠晒on9啦

難接受？
投多d比保皇狗啦

啊支那五毛狗
係告唔到
關港奴乜事

水務署署長係公務員
人地仲要做到咁高級兼就快退休
梗係老閪都唔辭職

況且當年老董就係話因為公務員係鐵飯碗，無辦法問責下台，所以要推問責制，有咩事起上黎，局長就孭鑊

但結果，張炳良任內又南丫海難又盛，衰幾壇野，都唔洗下台

細個聽廣告以為係應該禁止
大個諗清楚根本係商家佬同政府嘅陰謀

問過咩責
個個都唔認錯 就唔洗問

咁就有千二萬，仲要每個月七萬
港豬蟻民辛辛苦苦日做十個鐘月入一萬
交租無左一半，哈哈

lm

痴撚線

仲多過林鄭

林鄭自爆 長俸700萬加積蓄 曾四出睇樓想上車 只能負擔新界三房樓

This is Hong kong

唔理政治既後果
華人賤種既報應

咩野市民出咩野政府，香港人抵死既

83年入職，但長俸多林鄭成倍？

班高官致力改善自己生，年年調薪肥上瘦下。民生野又唔q 做。剩係識向庫房拎糧

83年先AE
99年就CE
佢都火箭式升職

林鄭07年之後就係局長
唔係公務員
佢07年拎700萬但今時今日先拎出黎講

大家其實聽錯左
係高官免責制

監管不力
同埋事後處理手法都有問題

預製件d喉呢?
係唔係一早入埋入去?

我都覺得房署同承建公司問題大d。

消息指水務署將於十二月一日為林天星舉行榮休歡送晚宴，當晚會在一間中式酒樓筵開三十席，並邀請該署全體員工出席，林天星亦會在席間致詞。不過，該署人員並非享受「免費晚餐」，每人需要繳付四百五十港元，而該酒家的全包宴每席收費約六千至一萬港元。水務署發言人則表示，同事為林天星舉行退休晚宴，屬私人性質，與加與否純屬自願性質，晚宴開支由參加者自費。

下？

關佢咩事 你唔話房署貪平搵中國建築

呢個咪政府部門推卸用手法

應該每個都有責任 多與少都應該去負責呀
叫你每日開5分鍾水 就當做左
2016年5月31日，食水含鉛超標調查委員會公報調查報告，指含鉛焊料是導致公共屋邨食水含鉛超標的直接成因。報告批評水務署、房委會、承建商等集體失職，未能防範在供水系統中使用違規焊料，直斥各方輪流將責任推卸給別人。
果日份報告都有講到 成日話問責 唔係問題大果個就係果個問題嫁嗎

預計將可穩袋一千二百萬港元一筆過的退休金，另加每月七萬多港元的長俸

呢個世界就係咁

水務署負責檢驗出水紙架
事件爆發前期 水務署堅持用沖透水嚟做化驗樣本企圖掩飾水質問題 又叫人開水喉沖幾分鐘水先拎嚟用
仲要都未講出事樓宇大多係用預製組件起嘅 所謂燒焊師傳用含重金屬焊料只係成件事嘅冰山一角 方便隊人出嚟祭旗
水務署 房委會 承建商 個個部門都check唔到mon唔住 個個都監管不力
輪流缷膊 集體失職 磬竹難書 根本應該集體請辭啦on9
兩年咋喎唔係咁撚快唔記得晒吓話…

問責制
嘿

屌你唔使驗水？

中國建築

問責制

但最主要原因始終都係承建商同房署。

難接受又點
你地果區區議員未又係選左班建制共狗出黎
抵撚你地死架

關水務署撚事

辭職就咩都冇，長俸都冇埋。

責任較少唔等同冇責任
不過不用分那麼細啦 有任何政府官員 公務員 為呢單嘢孭飛咩？
仲要三吹四請先肯鞠個躬道個歉
官喎～
問責制喎～

區區水務署長班五毛都咁落力，搞咩

林鄭太早離開公務員隊伍，轉做政治任命官員只有人工+約滿酬金。

犯錯嘅人得到獎賞，真係好難接受！